\newpage

\begin{center}
	\textcolor{white}{kjbkjjkbjjhjh}\\
\vspace{2cm}
\textbf{\textit{\Huge{\textcolor{myblue}{R\'esum\'e}}}}
\vspace{2cm}
    
    \begin{minipage}{0.75\textwidth}
		\addcontentsline{toc}{chapter}{R\'esum\'e}
    	
	    \paragraph{}Ce document pr\'esente le projet r\'ealis\'e dans le but de distribuer un stock d'illustration produit par l'URG\'eo pour contribuer \`a l'\'education sur les facteurs de risques en Ha\"iti. Le projet en question, d\'enomm\'e \texttt{\projectName}, consiste \`a concevoir une solution informatique qui permettra de distribuer ces illustrations d'abord en Ha\"iti, mais \'egalement \`a travers le monde. \vspace{0.5cm}

	    
	    \paragraph{} La premi\`ere \'etape de la r\'ealisation de ce projet est d'\'evaluer les besoins du client, et de faire un \'etat des connaissances sur les concepts li\'es au projet. Une fois ce travail r\'ealis\'e, l'\'equipe de d\'eveloppement a propos\'e de construire une e-libraire pour adresser le probl\`eme.\par
	    \paragraph{}Ensuite viennent les analyses n\'ecessaires pour assurer le bon d\'eroulement de la construction du site web. D'une part, nous d\'ecouvrons les m\'ethodologie et frameworks de m\'ethodologie en r\'ealisation de projet, examinons les m\'ethodologies et frameworks de m\'ethodologie existant pour la cr\'eation d'un site web et choisissons la m\'ethodologie et le framework \`a utiliser pour la suite du projet. D'autre part nous analysons les risques qui pourraient nuire au d\'eroulement du projet et planifions les actions \`a entreprendre pour limiter ces risques ainsi que les r\'eactions \`a avoir en cas de survenue de l'un ou l'autre des risque pr\'evus, afin de mitiger leur impact sur le projet.\par
	    \paragraph{}La phase suivante est celle de la conception. Dans cette partie, nous mod\'elisons le projet pour identifier les fonctionnalit\'es \`a impl\'ementer, choisissons l'architecture \`a adopter pour le site, s\'electionnons les outils et technologies informatiques \`a utiliser et cr\'eons le mod\`ele de donn\'ees pour la construction de la base de donn\'ees.\par
	    \paragraph{}Enfin, nous pr\'esentons le projet apr\`es sa construction en d\'etaillant Les fonctionnalit\'es impl\'ement\'ees ainsi que les \'etapes \`a suivre pour l'utiliser, tant pour les simples utilisateurs du site que pour les administrateurs. \vspace{0.5cm}
	    
	    \paragraph{} \noindent Ce travail, financ\'e par le PNUD, est r\'ealis\'e dans le cadre de notre projet de fin d'\'etude en ing\'enierie \'electronique et, nous l'esp\'erons, contribuera \`a mieux \'eduquer la population ha\"itienne sur les concepts que traitent les diff\'erentes illustrations qui seront distribu\'ees.
   	\end{minipage}
    
    













\end{center}